本港專家：禽流感人傳人的機率不大

屌你老母

經飛沫傳播都話人傳人機會低

乜撚野專家黎

日本有研究證實H7N9禽流感病毒可經空氣由飛沫傳播。

港大感染及傳染病中心總監何栢良表示，禽流感病毒可經飛沫傳播並非新資訊，本港於1997年已發現H5N1禽流感病毒可經禽鳥傳人，當時醫學界已有共識，這病毒可經飛沫傳人。他又說，港大於2013年已有研究證明，在雪貂之間，禽流感病毒可經飛沫傳播。

何栢良說，雖然禽流感病毒有機會經飛沫傳播，但現階段看，在內地及東南亞出現的可傳人禽流感病毒，不論由禽鳥傳人、或由人傳人的風險屬較低；世衞對禽流感病毒包括H7N9而導致流感大流行的風險評估，仍屬於低。

但他說，在內地確診H7N9感染人類個案中，有數十個病毒樣本屬高致病性，可於人或禽鳥造成嚴重感染，提醒市民不應掉以輕心，當前往內地時應避免到有售賣家禽的濕街市，做好個人衞生。

屌你老味梗係信我地香港既專家啦，係咪先

認真POST冇人傾 香港人真係抵鳩死

政府同你講唔洗驚一種病
即係呢個病